// SooratIFalak.js
const SooratIFalak = [
    {
      question: "کون سے سورت کی فضیلت کے بارے میں رسول نے فرمایا مجھ پر چند آیات ایسی نازل ہوئی ہیں اس طرح کی آیات نازل نہیں ہوئی تھیں",
      options: ["سورت الفلق","سورت والناس" , "سورت الکوثر", "الف اور ب دونوں"],
      correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
    },
    {
        question: "دو سورتوں الفلق اور والناس کی قرانیت کے بارے میں ایک سوال اس لیے پیدا ہوا  کیونکہ۔۔۔۔۔۔ان دو سورتوں کو قرآن کا حصہ نہیں سمجھتے تھے",
        options: ["حضرت عائشہ", "عبداللہ بن مسعود", "حضرت علی", "حضرت ابو طالب"],
        correctAnswer: "عبداللہ بن مسعود",
      },{
        question: "فلق کے لغوی معنی ۔۔۔۔۔۔۔ کے ہیں",
        options: ["سورج", "شگافتہ کرنے، پھاڑنے", "چاند", "صبح"],
        correctAnswer: "شگافتہ کرنے، پھاڑنے"
      },{
        question: "جادو کا عمل ۔۔۔۔۔۔ ہے",
        options: ["حرام", "گناہ کبیرہ", "ڈرانے والا", 'الف اور ب دونوں'],
        correctAnswer: "'الف اور ب دونوں'",
      },
      {
        question:"لوگ ھاروت و ماروت سے ایسا جادو سیکھ لیتے جس سے وہ ۔۔۔۔۔۔",
        options: ["شادی میں رکاوٹ ڈالتے تھے", "میاں بیوی کے درمیان جدائ ڈالتے تھے", "رزق میں بندش کرتے تھے", "لوگوں کو مار دیتے تھے"],
        correctAnswer: "میاں بیوی کے درمیان جدائ ڈالتے تھے",
      },
      {
        question: "فرعونیوں کا بڑے پیمانے پر جادو دیکھ کر حضرت موسیٰ علیہ السلام نے کیا کیا؟",
        options: ["پنا عصا پھینک دیا", "انہیں خوف ہوا کہ کہیں جاہل لوگ دھوکے میں نہ آ جائیں", "فرعون کے سامنے ڈٹ گئے", "فرعون کو خدا ماننے سے انکار کردیا" ],
        correctAnswer: "انہیں خوف ہوا کہ کہیں جاہل لوگ دھوکے میں نہ آ جائیں",
      },
      {
        question: "انسان میں موجود ۔۔۔۔۔۔۔۔۔ ایک پست صفت ہے جو نفسیاتی طور پر شکست خوردہ ذہنیت کی علامت ہے",
        options: ["غلامی", "حسد", "گنہاگاری", "غیبت" ],
        correctAnswer: "حسد",
      },
      {
        question: "کسی شخص کے حسد کی وجہ سے اس کی کوشش ہوتی ہے کہ کسی طرح دوسرا شخص کامیاب نہ ہو۔ اس سے ۔۔۔۔۔۔۔۔۔",
        options: ["فتنے سر اُٹھاتے ہیں", "نقصانات کے اسباب فراہم ہوتے ہیں", "حاسد اپنا خود کا نقصان کرتا ہے", "الف اور ب دونوں"],
        correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
      },
      {
        question: "حاسد کے حسد کا شر صرف حاسد کے لیے اس صورت میں ہے کہ جب حاسد",
        options: ["دل ہی دل میں جلتا رہے", "کوئی ضرر کا قدم نہ اٹھائے", "لوگوں کو برا بھلا کہے", "الف اور ب دونوں" ],
        correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
      },
      {
        question: "حضرت امام جعفر صادق علیہ السلام سے منقول ہے کہ مومن۔۔۔۔۔",
        options: ["رشک کرتا ہے", "حسد نہیں کرتا", "نماز پڑھتا یے", "الف اور ب دونوں" ],
        correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
      }
  ];

  
  
  export default SooratIFalak;
  